% @Points 8
\begin{multicols}{2}
  On donne l'arbre pondéré ci-contre qui est incomplet.

  \begin{enumerate}
    \item On peut dire que~:
          \begin{itemize}
            \item $p_1=P(\overline B)$ est la probabilité que l'événement $\overline B$ se réalise~;
            \item $p_2=P_B(\overline S)$ est la probabilité que l'événement $\overline S$ sachant l'événement $B$ se réalise ~;
            \item $p_3=P_{\overline B}(S)$ est la probabilité que l'événement $S$ sachant l'événement $\overline B$ se réalise.
          \end{itemize}
    \item Calculons les valeurs de $p_1$, $p_2$ et $p_3$.
          On sait que la somme des probabilités de toutes les branches issues d'un nœud vaut $1$.
          \begin{align*}
            p_1 & = P(\overline B) & p_2 & = P_B(\overline S) & p_3 & =P_{\overline B}(S)                \\
            p_1 & = 1 - P(B)       & p_2 & = 1 - P_B(S)       & p_3 & = 1 - P_{\overline B}(\overline S) \\
            p_1 & = 1 -0,59        & p_2 & = 1 - 0,841        & p_3 & = 1 - 0,123                        \\
            p_1 & = 0,41           & p_2 & = 0,159            & p_3 & = 0,877                            \\
          \end{align*}
  \end{enumerate}
  \vspace*{\fill}
  \columnbreak

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[%
        grow'=right,%
        level 1/.style={sibling distance=25mm},%
        level 2/.style={sibling distance=15mm,level distance=30mm},%
        proba/.style={midway,font=\scriptsize,fill=white,inner sep=1pt}
      ]
      \node[inner sep=0pt]{}
      child {node{$B$}
          child {node {$S$} edge from parent node[proba] {$0,841$}}
          child {node {$\overline{S}$} edge from parent node[proba] {$p_2=0,159$}}
          edge from parent node[proba] {$0,59$} }
      child {node{$\overline{B}$}
          child {node {$S$} edge from parent node[proba] {$p_3=0,877$}}
          child {node {$\overline{S}$} edge from parent node[proba] {$0,123$}}
          edge from parent node[proba] {$p_1=0,41$}};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}